---
author: krm
created: 2018-09-27
---
![se]
# Om vad man behöver kunna om strings/strängar?

  * En mycket vanlig datatype som använda i många olika sammanhang.
  * Det svenska namnet är sträng, men i daglit tal förekommer ofta den engelska varianten.
  * Förstålse uppyggnadne av och metoder implementer i strängar. 





